推背圖 四十三象

第四十三象 丙午 火風鼎

讖曰：君非君，臣非臣，始艱危，終克定;
頌曰：黑兔走入青龍穴，欲盡不盡不可說，惟有外邊根樹上，叄十年中子孫結

1，卦 巽下離上 火風鼎 有三足鼎立的喻意。原本中台兩足，香港回歸後，變為三足了。

2，讖
君非君 臣非臣
一國兩治，非君非臣的關係。
始艱危 終克定
開始的時候艱難，最終克制了對手，得到安定了。另一解或許是指某個時間開始出現危機了，最終名字中帶“克”字的人拍板決定了什麼。

3，頌：
黑兔走入青龍穴
1997年6月30日是癸卯日，癸屬水屬黑，也即黑兔，7月1日是甲辰日，甲屬木屬青，也即青龍。
欲盡不盡不可說
本來回歸了就完了吧，可是事情似乎不是這樣，有些事還一時還不能說清楚。
惟有外邊根樹上，叄十年中子孫結
下一句似乎是指大陸這邊的百姓是幫不上忙了，只能是外邊的炎黃子孫自己來解決了。
這個解決的時間大約在30年中即2015年。

4，圖
有朋友說這一象是指大陸和台灣。我看不是。按說論年齡，台灣比大陸要老。它雖然小，可它代表民國。
一老一少，一貧一富。 大的似乎想打小的，小的抬手抵擋。他們姿勢是動態的，想必是一路走一路的你來我擋，非一朝一夕了。

推

邊個幫邊個占
幾時

push

推背圖好似用生肖年代表年份，
未試過會準確到日計
所以應是指黑兔年至青龍年？
即是2023-2024年
武侯乩講47 28年，比較準確
2024-28=1996，又好似同回歸差左一年
呢一象如果同香港有關，咁中國完結到件事，下一象就講中國強大
對香港人黎講應該唔係好事

唔知